<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proverbios>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 1:7 
        </referencia>
        <descricao>
        O temor do Senhor é o princípio do conhecimento; os loucos desprezam a sabedoria e a instrução.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 1:33 
        </referencia>
        <descricao>
        Mas o que me der ouvidos habitará em segurança, e estará livre do temor do mal.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 2:6
        </referencia>
        <descricao>
        Porque o Senhor dá a sabedoria; da sua boca é que vem o conhecimento e o entendimento.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 2:7
        </referencia>
        <descricao>
        Ele reserva a verdadeira sabedoria para os retos. Escudo é para os que caminham na sinceridade,
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 3:9
        </referencia>
        <descricao>
        Honra ao Senhor com os teus bens, e com a primeira parte de todos os teus ganhos;
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 3:27
        </referencia>
        <descricao>
        Não deixes de fazer bem a quem o merece, estando em tuas mãos a capacidade de fazê-lo.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 4:18
        </referencia>
        <descricao>
        Mas a vereda dos justos é como a luz da aurora, que vai brilhando mais e mais até ser dia perfeito.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 4:23
        </referencia>
        <descricao>
        Sobre tudo o que se deve guardar, guarda o teu coração, porque dele procedem as fontes da vida.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 5:21
        </referencia>
        <descricao>
        Eis que os caminhos do homem estão perante os olhos do Senhor, e ele pesa todas as suas veredas.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 5:22
        </referencia>
        <descricao>
        Quanto ao ímpio, as suas iniqüidades o prenderão, e com as cordas do seu pecado será detido.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 7:2
        </referencia>
        <descricao>
        Guarda os meus mandamentos e vive; e a minha lei, como a menina dos teus olhos.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 7:4
        </referencia>
        <descricao>
        Dize à sabedoria: Tu és minha irmã; e à prudência chama de tua parenta,
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 8:11
        </referencia>
        <descricao>
        Porque melhor é a sabedoria do que os rubis; e tudo o que mais se deseja não se pode comparar com ela.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 8:13
        </referencia>
        <descricao>
        O temor do Senhor é odiar o mal; a soberba e a arrogância, o mau caminho e a boca perversa, eu odeio.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 9:9
        </referencia>
        <descricao>
        Dá instrução ao sábio, e ele se fará mais sábio; ensina o justo e ele aumentará em entendimento.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 9:10
        </referencia>
        <descricao>
        O temor do Senhor é o princípio da sabedoria, e o conhecimento do Santo a prudência.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 10:9
        </referencia>
        <descricao>
        Quem anda em sinceridade, anda seguro; mas o que perverte os seus caminhos ficará conhecido.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 10:12
        </referencia>
        <descricao>
        O ódio excita contendas, mas o amor cobre todos os pecados.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 11:14
        </referencia>
        <descricao>
        Não havendo sábios conselhos, o povo cai, mas na multidão de conselhos há segurança.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 11:24
        </referencia>
        <descricao>
        Ao que distribui mais se lhe acrescenta, e ao que retém mais do que é justo, é para a sua perda.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 12:19
        </referencia>
        <descricao>
        O lábio da verdade permanece para sempre, mas a língua da falsidade, dura por um só momento.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 12:25
        </referencia>
        <descricao>
        A ansiedade no coração deixa o homem abatido, mas uma boa palavra o alegra.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 13:22
        </referencia>
        <descricao>
        O homem de bem deixa uma herança aos filhos de seus filhos, mas a riqueza do pecador é depositada para o justo.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 13:24
        </referencia>
        <descricao>
        O que não faz uso da vara odeia seu filho, mas o que o ama, desde cedo o castiga.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 14:21
        </referencia>
        <descricao>
        O que despreza ao seu próximo peca, mas o que se compadece dos humildes é bem-aventurado.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 14:31
        </referencia>
        <descricao>
        O que oprime o pobre insulta àquele que o criou, mas o que se compadece do necessitado o honra.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 15:3
        </referencia>
        <descricao>
        Os olhos do Senhor estão em todo lugar, contemplando os maus e os bons.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 15:16
        </referencia>
        <descricao>
        Melhor é o pouco com o temor do Senhor, do que um grande tesouro onde há inquietação.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 16:8
        </referencia>
        <descricao>
        Melhor é o pouco com justiça, do que a abundância de bens com injustiça.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 16:32
        </referencia>
        <descricao>
        Melhor é o que tarda em irar-se do que o poderoso, e o que controla o seu ânimo do que aquele que toma uma cidade.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 17:14
        </referencia>
        <descricao>
        Como o soltar das águas é o início da contenda, assim, antes que sejas envolvido afasta-te da questão.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 17:17
        </referencia>
        <descricao>
        Em todo o tempo ama o amigo e para a hora da angústia nasce o irmão.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 18:10
        </referencia>
        <descricao>
        Torre forte é o nome do Senhor; a ela correrá o justo, e estará em alto refúgio.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 18:21
        </referencia>
        <descricao>
        A morte e a vida estão no poder da língua; e aquele que a ama comerá do seu fruto.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 19:14
        </referencia>
        <descricao>
        A casa e os bens são herança dos pais; porém do Senhor vem a esposa prudente.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 19:23
        </referencia>
        <descricao>
        O temor do Senhor encaminha para a vida; aquele que o tem ficará satisfeito, e não o visitará mal nenhum.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 22:4
        </referencia>
        <descricao>
        O galardão da humildade e o temor do Senhor são riquezas, honra e vida.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 22:6
        </referencia>
        <descricao>
        Educa a criança no caminho em que deve andar; e até quando envelhecer não se desviará dele.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 23:4
        </referencia>
        <descricao>
        Não te fatigues para enriqueceres; e não apliques nisso a tua sabedoria.
        </descricao>
    </texto>
    
    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 23:22
        </referencia>
        <descricao>
        Ouve teu pai, que te gerou, e não desprezes tua mãe, quando vier a envelhecer.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 24:10
        </referencia>
        <descricao>
        Se te mostrares fraco no dia da angústia, é que a tua força é pequena.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 24:19
        </referencia>
        <descricao>
        Não te indignes por causa dos malfeitores, nem tenhas inveja dos ímpios,
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 25:27
        </referencia>
        <descricao>
        Comer mel demais não é bom; assim, a busca da própria glória não é glória.
        </descricao>
    </texto>

    <texto>
        <referencia>
        Provérbios 25:28
        </referencia>
        <descricao>
        Como a cidade derrubada, sem muro, assim é o homem que não pode conter o seu espírito.
        </descricao>
    </texto>

</proverbios>